【股神示範】點樣用長線投資將114美元變成40萬美元？

不少人都知道投資股票的魔法：長期持有等待升值，但只有少數人真正掌握到箇中的創富威力。當我到巴郡位於奧哈馬總部拜訪全球最偉大投資者之一、股神巴菲特的時候，他就為長線投資魔法分享了一個生動的例子。

先讓我們回到美國參與二次世界大戰、羅斯福擔任總統的時候，當年巴菲特仍是一名少年，或許你都聽過，少年巴菲特有別於沉迷運動或遊戲的同齡男生，他的興趣是研究股市。這時候正值美國歷史上的黑暗時刻，巴菲特已準備好出手入貨。

巴菲特回憶這段往事時說：「讓我分享足以令你嚇一跳的數字。我11歲買入人生第一隻股票，當時是1942年首季，剛發生偷襲珍珠港事件。」「我以114.75美元入手股票，假如當年我用114美元投資標普500 指數，並以賺到的股息再投資，你估計這筆投資今日值多少錢？」

巴菲特拋出考題，你會估值幾多？「10000美元？」「75000美元？」

等我幫你一把：估得太少了。

就讓巴菲特開估吧：「答案係40萬美元。當我還是少年時，用鏟雪或其他打工收入儲蓄的114美元投資標普500 指數，並用畢生時間滾存，現在就可以擁有40萬美元。這並非我的本事，而是美國的實力，這便是美國經濟為投資者帶來的超級順風車。」

不過巴菲特承認這方法難在堅持。「現時股市不時出現大跌。」他提醒我：「當大家看到相關報道標題時就會感到恐慌，正如當年美國參戰時，大家都擔憂美國會戰敗。然而美國是一個強勁經濟機器，由1776年直到今日仍然繼續運作如常。」

接著巴菲特向我作出「鼓勵性」建議：「無錯，其實你都做得到！」「現在你不想買入股票後持有一年，你亦不願意抱著持有股票兩、三年便沽售獲利的想法去買股票。這些方式都可能會令你蝕錢。」「但如果你用10美元、20美元，不斷投資標普500指數，並忘記其他因著某些保證而向你推銷的不合理東西，這類東西只會為你帶來更大的費用負擔。」

巴菲特上述建議，壓軸重點在於這些大額管理費及佣金將會蠶食你的大部分投資收益，最終令你的投資回報遠低於40萬美元。好了，現在有一大疑問：歷史會重演嗎？換句話說，假如你投入相約的本金並滾存76年，還是否可以有相若表現，當然結果未必完全一樣，但是否仍可以錄得如此豐厚的回報？

巴菲特未有直接回答，他反而提供一個思考方向：「標普 500指數成份股盈利增長率超過10%，很多時更超過15%。這是年復一年、年復一年，不論是民主黨執政，抑或共和黨執政，標普500指數成份股都可以達到的佳績。透過此方法，你的投資就可以按此增長率發揮複息效應滾存回報，並擁有多元化投資組合。我的意思是，你的投資將會做得不錯。」

這便是從近八十年實戰經驗中悟出的投資智慧。

返大陸賣翻版AV

死左喇

但睇返過去 qqq跑得好過spy

係時候揸的士用哂份糧買匯控

呢D同買六合彩一樣姐, 個亞姐用20蚊中左6千萬.

買中8號仔家下身家都輸左9成

冇人可以講科技係咪可以再維持高增長

長線投資都係要買spy or qqq依類追蹤指數基金
自己好難再搵到一隻類似巴郡既公司

所以真係要買指數基金夠分散